\section{Execução}
  O ambiente de execução utilizado para gerar todos os resultados apresentados neste trabalho é uma máquina com \texttt{Ubuntu 18.04} e \texttt{Python 3.6}.

  \subsection{Dependências}
  Para executar o código, foram usadas as bibliotecas NumPy 1.16.3~\cite{numpy}, OpenCV 3.4.3~\cite{opencv} e Scikit Image 0.15.0~\cite{scikit-image}.

  \subsection{Entrada}
  O programa pode ser executado de duas formas. A receita \texttt{run} disponível no \texttt{Makefile} assume que existe um diretório \texttt{assets} no diretório atual com todas as imagens que deseja-se usar como entrada no formato \texttt{PGM}. Ela também adota o diretório \texttt{bin} como destino para as saídas geradas durante a execução. Caso interesse usar um diretório diferente para passar as imagens, especificar uma outra pasta para armazenar os resultados ou salvar as imagens de saída em outro formato, é possível executar o programa diretamente através do comando \texttt{python3.6 halftoning.py -a <assets\_dir> -o <output\_dir> ---ext <image\_extension>}.

  \subsection{Saída}
  A saída do programa é armazenada no diretório especificado e consiste do
  \begin{itemize}
    \item Resultado da aplicação do algoritmo de pontilhado ordenado a todas as imagens utilizando os padrões definidos pelas máscaras das Equações~\ref{eq:dither3} e~\ref{eq:dither4};
    \item Resultado da aplicação do algoritmo de pontilhado por difusão de erro de Floyd-Steinberg a toda as imagens percorrendo-as no sentido esquerda para direita e alternando entre esquerda para direita e direita para esquerda;
    \item Arquivo texto com o valor do SSIM entre as imagens originais e as imagens após a aplicação do algoritmo de Floyd-Steinberg em cada direção.
  \end{itemize}
  Por default, todas as imagens de saída são armazenadas no formato \texttt{PBM} através de uma chamada para a função \texttt{cv2.imwrite} com a flag \texttt{cv2.IMWRITE\_PXM\_BINARY}.
